亂成習慣？紐約25年來首個「零槍擊周末」 警局長：驕傲

當混亂成為習慣，稀鬆平常的和平也能令人感到無比驕傲。紐約警方表示，上週12日到14日紐約沒有任何一起槍擊或是兇殺案被通報，是當地1993年以來第一個沒有槍擊事件的週末，紐約市警察局長歐尼爾（James O'Neill）表示，所有紐約人都應該為這和平的週末感到驕傲。

紐約在上個週末迎來了四分之一世紀以來最和平的三天，消息一出讓紐約警方為之一振，警察局長歐尼爾大讚驕傲；紐約市長白思豪（Bill de Blasio）更在警校畢業典禮上向全體畢業生宣布這個好消息，他們表示，一座擁有860萬人口的城市連續3天沒有傳出槍聲，是一項「非凡的成就」。

而結束這個紀錄的，是週一（15日）下午1點左右的一聲槍響。美國槍枝氾濫問題嚴重，平均每年的每一天都有27人被槍殺，而這個統計數字在已開發的西方民主國家中相當誇張，遠遠超過了第二名加拿大的5人。

這個現象在紐約尤其明顯，光今年到10月為止，紐約已經發生了600起槍擊案件，但盡管數字相當誇張，仍比去年同期下降了3個百分點。

代表里一個星期有槍擊案冇通報

無錯
要殺人大把手段

agree

係咪侵侵既成就？

一架大貨車已經得

講槍危險個d其實無咩腦

無槍可以用刀/吹箭/彈弓/大貨車etc,而人既身體都係武器既一種,拳腳牙咬都可以打死人,槍撚唔會諗到

美國啲槍擊案動機係好病態
佢地有啲係為咗「威」嘅自豪感
可以有單槍擊案係有自己份
事關美國嘅歷史係揸擊換到自由
所以槍係幾乎係某啲病態嘅人嘅自尊
你可以諗下依家00後玩抖音做on9嘢呃like或者連登開post引戰呃負評
佢地就係殺人上新聞
依家都成日偏向唔報疑兇身份，係因為唔想成全依啲心態

當然罪案又另一樣
有槍做咩地底嘢都易啲
好難話要滅到
除非玩支港嗰套
官紳商黑，噉黑社會就唔存在
但另一個問題就係
人地都有大把槍，仲洗咩受你控制？
佢自己都打到天下

啲反槍撚根本就係企喺道德高地度亂批評
呢啲人多數都係市中心居住 樓下就有警察巡邏
喺美國啲市郊 幅員廣闊人又住得散
即使係之前喺市郊條女俾男朋友喺診所挾持單新聞
由報警到嚟都要半個鐘
仲要條仔有槍 而喺美國 一年幾多大火力嘅槍喺黑市由墨西哥流入，就算墨西哥冧仲有哥倫比亞啲黑道俾貨
好似台灣咁你禁槍咪一樣大量槍喺菲律賓流入
早幾個月先槍擊案死咗個檔主
加強槍械管制係必須 但全面禁槍喺自私
自己喺警力好嘅地方就忽視啲警力小嘅郊區居民嘅保安需要

香港咁多痴線佬，有擁槍權嘅話槍擊案可能仲多過紐約

有槍會更容易

有槍唔代表殺人合法
一樣要為殺人付出代價

一對手就夠啦，仲大貨車